嚴選最地獄返工地點

觀塘真係敢認第二無人敢認第一
烏煙瘴氣, 迫到隻狗咁
放工個巴士站迫到打左幾十個蛇餅
附近環境又差, 個個焗到身水身汗咁
返工放工塞車塞到hihi, 尤其係條龍翔道
住遠少少每日來回3-4小時不是夢

火炭
葵青

火炭
葵涌工業區

番過觀塘都無邊度難到佢地
夏天地鐵變蒸爐
放工巴士地鐵大遷徒
好天曬落雨淋
無瓦遮頭
根本係煉獄黎

元朗工業村

如果星期五傍晚落雨就唔使諗返屋企

觀塘都多女喎

起動東九龍

金鐘沒有之一
餐廳少又貴 全世界放lunch勁難搵位 得一個鐘食lunch趕頭趕命
收工搭狗鐵過海 架車中環已經上滿

工程開荒牛表示有得返市區仲想點

數碼港
連飯都無啖好食

80年代工廠區配套 棟棟樓都幾十層人返工 你話點撚樣唔爆

機場竟然冇人講？

Pepperlunch
利申：睇開xrx

金鐘

Agger

觀塘呢個真，遠到仆街

XX工業村

科學園

金鐘真係要帶飯相比之下中環好多嘢食揀

搭黨鐵都有排等上車，痴撚線

中環有香港站東涌線分流，荃灣線又上到車

數碼港

科學園同數碼港

葵涌好過數碼港同科學園

要返工嘅人，根本每處都係一個煉獄

喜靈洲

打大佬 邪教

真係諗唔到邊度可以差過佢

機場貨運區
又遠又無嘢好食

機場世界第一

數碼港肯定係最偏僻，由堅尼地城出發都要有排先兜到入去，而且無嘢好食。不過有海景view同埋空氣好

葵青空氣極差而且唔少都係要爬山先去得到

大西北啦

TKO

迪士尼/ 海洋公園

長沙灣，荔枝角狗都唔屌
試過返長沙灣提早成個鐘出門口都成日遲到，都係觀塘好，巴士10分鐘內到

真

工廠區
有奴隸既感覺

任何要轉車先去到嘅地方

九龍灣 九展同附近嘅大廈
要搭接駁巴士出九龍灣地鐵站先可以去其他區

康城

屯門

機場宇宙第一

大汗撚既墳墓

宏天個堆
以前夏天去見過工，行到出哂水

金鐘正常ibank就食兩個鐘嘅

將軍澳工業村

觀塘數一數二 朝早同夜晚都塞到仆街

isolated ward

仲未計綠色線經常壞車

長洲都無人講啦

杏花村

新界人搭巴士出機場隨時快過出港島，不過車錢都唔少而且無嘢好食

九龍灣
條閪橋每日返放工都好似過關咁

屯門出觀塘
地獄中既地獄

依幾個月屎都無得食

身貼身

得大快活

居然有人負評

坪輋
沙頭角前面：0）

黃竹坑

Apple

要行去灣仔食

you win

數碼港 過七點放工你唔洗旨意1個鐘出返市區

所有工業村
好少少九龍灣/ 觀塘

惡夢: 油塘, 元朗, 大埔, 火炭

觀塘夏天簡直想死
公司以前喺尖沙咀 一入職都幾開心起碼環境都唔錯收工飲下野都得
觀塘收工塞車翻到屋企已經9點

沙宣道

赤柱但住藍田

火炭 熱撚到仆街

新蒲崗

機場真係不得了
尤其要機底做嘢
夏天應該有50度
又熱又污糟
車錢又貴又無嘢好食 仲要24小時運作
仲要對住咁多遊客 隨時中肺炎

快我20秒

咁只係因為你住得近
成個區配套、格局同人流都差好遠

67

但叫做多野食，有個濕尻apm同有個海濱公園

火炭返工真係慘過食兩舊 火車站係邊邊 區入面又唔多車 食個飯都行兩三個字

返宏利中心, 揸車, 無呢個問題

起動東九
多左好多外資同女

多野食但同時好Ｑ多人呢

好彩巴士20分鐘直到屋企
朋友約平日放工食飯 不了 無車出

大昌行、宏天廣場都話有接駁巴士🚌來往九龍灣地鐵站，有啲大廈無接駁巴士就當磨練

黃竹坑，濕鳩南港島線遠到死又冇野食，最近要去香港仔

一定係貨櫃碼頭, 出返去邊個位都最小+30分鐘

觀塘勁在每個區入去嘅主要幹道都會塞/撞車

石門
終極與世隔絕

黑絲OL補返數

觀塘道迴旋處決定命運

真，地下大堂冇冷氣又核突，點解要係到打工的感覺

好心你唔係住將軍澳，觀塘藍田之類就唔好搵九展附近嘅工，自己拎黎衰

黃竹坑無地鐵過陣
入隧道係日頭
出隧道係夜晚

啲路仲要係環形咁設計，啲車會多到龍尾塞住個龍頭，離開個區的車畀入個區的人頂死咗，黑警又唔抄牌，
地鐵站下面個迴旋處成日唔知塞乜，啲巴士永遠行唔到去APM出面

青衣

咪因為係工廠區 開源道果頭塞番出黎

小瀝源

火炭
葵涌
科學園
數碼港

搭去中環返轉頭啦

可能機電處高級公務員

朝早一程巴士
算係咁

返郵政總局都有可能

觀塘定九龍灣個黨鐵月台好似地獄咁
完全係人肉蒸籠

要我返觀塘
寧靜返葵青

仲搭黨鐵

應該叫最地獄寫字樓區
大把人做緊戶外工作呢d先地獄

喜靈洲定芝麻灣惡頂D

pin呢個
癡線

以前返個九展一排 好彩附近有邨巴返屋企

同中環比，算尻數把

大埔工業邨

芝麻灣荒廢左好耐啦

呢度有咩工返

唔係長洲居民，肯入去返工唔係傻西就係on9

數碼港返工收工都好快, 係冇野食

南區撚

軍器廠街1號

黃竹坑
要過香港仔食

觀塘lunch三十幾蚊有個頹飯
尖咀下午茶都未必得
利申：窮撚情願食飯平

總之工廠區就一定PK

見到個標題就諗起觀塘
以前大西北返牛頭角11-8都想死 想像唔到9-6

Haeco?

香港有邊度唔熱
得中環金鐘幾座名廈呢d有冷氣通道連接

其實都係睇你住邊？

一定係觀塘到九龍灣果堆,環境差又舊又迫

其他無乜所謂 但係返工放工塞車真係勁on9

返辦公室唔洗封山卡啦食垃圾飯盒都算係咁

數碼港有個food court都算好啦
行過隔離仲有HKU飯堂

深圳

之前返金鐘都係行去灣仔食

柴灣 都有工廠區
我見港島人都嫌棄柴灣返工

老鰂
個地鐵閪到不行
每日入閘後要行三四層先上到車

觀塘真係特別熱

九龍灣最閪一定係傲騰
有次中午早走去見工 係megabox行左陣就身水身汗
個位又入 附近又無車無野食

機場

科學園
無野好食..呢排又多細路黎玩

咁你地覺得最正既返工地點係邊度？
之前番尖咀我覺得算唔錯 起碼多野食

科學園，數碼港

將軍澳工業村
數碼港

Exact7ly 同中環冇撚得比
折墜到要用「多女」 做理由
觀塘根本就係最垃圾既返工地點

碼頭果邊定地鐵站果邊先
碼頭果邊就真係cls

觀塘屌你老母收工時間長期脫班 熱撚死既情況下等20分鐘上到車再塞 返到屋企都要2粒鐘 日日咁搭真係好撚想死

傻啦，
有自由行嗰時多人又多喼，
下晝同你爭位食飯，
放工就用喼撞撚死你

遲到搭的士都冇用....塞撚到仆街

碼頭果邊搵鬼去莎莎都有倉庫重要係最入

地鐵站就好啲但都係屎

本身係尖沙咀做嘢 跟住有段時間要去觀塘返工
嘩真係地獄 可能係唔近我屋企 同埋真係好鬼多人好唔舒服 同海港真係冇得比

邊度隔離有HKU 飯堂 係HKU 果棟building 果度 定指HKU 本部

康城
茶餐廳都唔多間

狗屋
真·地獄

龍鼓灘

行出觀塘道5分鐘都唔洗大把巴士搭叫閪

講緊數碼港四期嗰邊個Dockside

冇錯尖咀真係正如果喺海港城仲一流
寫字樓靚
樓下乜都有得食
地鐵站又喺隔離
收工約朋友食飯都好近
或者過去飲返兩杯都得

來回八個鐘嘅工作地點

馬灣

貨櫃碼頭同機場

塞撚死 沿途啲路都係勁易塞

住九龍東反而想返九龍灣之前返中環遠到死

日日食垃圾大bay?

觀塘世界第一地獄

又熱又焗又迫

坐地鐵，巴士，什至揸車去都係好撚辛苦

紅磡站上面 幾好

我會揀未有港鐵站既黃竹坑...
果條香港仔隊道19到呢, 放工塞車塞到2046
仲要附近美食沙漠黎, 日日食塵

返過牛頭角
中午就feel到好多鼻屎

唉 出門口 個半鐘係最低消費

我反而覺得科學園位置唔錯喎

工業邨啦

九龍灣icbc嗰頭
見到都唔開胃

咁睇你去邊 個位行既去邊都唔近 去附近工業區都有排行
上年去 唔知今年有無多啲野食 但我去見工個時諗返個度唔自己帶飯都幾係野

將軍澳工業村

環保大道塞，將軍澳隧道塞，你哋講嗰啲龍翔道、觀塘繞道、屯門公路，全部塞
除咗公司Canteen 外，最近食肆要行廿分鐘去另一個美食沙漠 - 康城一千零一間大家樂

deliveroo、ubereat 唔送，得foodpanda

我住果頭添......

工業邨啲公司係咪收好早

朝早塞一轉
夜晚塞一轉
一日就唔見左幾個鐘

跟住開源頭就係巧明街塞返出嚟

金鐘真係好貴
百幾蚊唔好食仲無嘢飲是正常吧
pp好少少坐低食閒閒地都二三百

拉撚圾觀塘

地唔地獄係睇你住邊架姐

跟住直落觀塘道, 龍翔道

金鐘得ibank 咩屌

正喎泊街無人抄

香港仔隧道塞起上來, 任憑你係香港仔咩位置都唔郁得

好好奇究竟佢租滿公司未

通淘大定牛頭角個條Ching?

一定係觀塘首選
第一, 遠, 收工約左人出旺角, 你要45 分鐘先到, 搭架地鐵搭極都唔到, 巴士更加有排塞加班坐
第二, 熱, 你要由地鐵站落去地面再過幾條馬路先到你座大廈
第三, 人多
第四, 冇女

次選九龍灣葵興荃灣新蒲崗, 都係O個樣, 你出左地鐵仲要行到天昏地暗都未到

黃竹坑唔係有個熟食街市咩

真係要行去灣仔食

DKLM仲要收工唔使旨意有位坐

不能同意更多

荃灣去機場快到仆街

龍頭 龍翔道西行cut獅隧
龍尾 龍翔道東行鑽石山

臭到仆街

以我跑B2B數經驗，

首選：青衣堆工廈真係痴線，升降機殘，差不多全部大堂冇冷氣，離地鐵站遠，巴士又唔多，附近冇野好食。周街水泥重金屬，去親都避黎避去。

次選：火炭。基本上只有黨鐵可供選擇，極不user friendly。巴士都係for 少數。路窄街邊泊曬死車，成日人車爭路。朝早成堆魚群離開黨鐵，夜晚返黨鐵。同埋至少一半大廈大堂冇冷氣。

大西北睇下邊度，屯門工業中心不了，極廢，應該係我去過咁多棟大廈最差
但震寰路九巴廠嗰d都尙可

觀塘大區交通便利，係極極極極多人嗰度令人厭惡。應該咁多個大區最多人，中環金鐘尖沙咀都冇咁多。一去就火滾

荔枝角長沙灣交通方便，路對比觀塘寬又冇咁多人，我揀開公司CP值較好地點。

新蒲崗/ 九龍灣 兩地相似，唔近地鐵站，但勝在多巴士，但新蒲崗食野平過klnbay，至少多多幾間士多。

宜家已經好d
又多黃店 唔洗煩無野食

停機坪 碼頭 船塢 昂坪 電塔

見工去過觀塘幾次 真係頂唔緊 一出閘人來人往

pp就話ibank啫 (D記都好多層)
海富 統一 力寶
一大堆中小型professional firm
人工un又無福利

九龍灣係可以冇野食咁滯

仲話變CBD2

睇你住邊架姐
觀塘都屌 番環保大道個啲點算

香港

觀塘多野食， 又多黃店。放工20分鐘唔洗返到屋企

返觀塘，但幾分鐘車程就到表示輕鬆

都會大廈？

要去灣仔食

冇人提土瓜灣？

時光隧道嚟
瞓醒仲係隧道入面

YES

西鐵樓下直接轉到K68

好過觀塘火炭新蒲崗d濕鳩工廠區

地鐵行又遠, 搭車又唔係, 又焗

觀塘起碼去邊都方便

o係九龍灣返工，又熱又多人
好彩返埋下個月intern就走人
以後揀工都唔揀九龍灣

勁多鄉黑喎

銅鑼灣希慎/利園
紅磡灣海濱廣場

尖嘴係方便
但係有時太多傳銷大媽

都要睇住邊嘅其實

Agger, 黃竹坑垃圾地區

呢句真

工厦全部都係
人生好似唔會再有色彩同希望咁

有工返咩

識人屯門返觀塘

地盤

睇下近邊 九展 megabox 近德福堆工廈 都三個食法。
但對比金鐘中環已經算好。

金鐘中環貴到食唔落飯

多謝私家車撚囉
根本觀塘區容納唔到咁多車
貨車加巴士已經頂唔順

ok

sea to sky?

應該係通德福嗰條

坐巴士出荃灣好快姐
又少塞車

果條係垃圾

係咪做sea to sky

觀塘根本係集中營

九龍塘果堆學校
想食都冇餐廳你食, 又一城又要行15-20分鍾 番工界限街又塞到嘔

觀塘係垃圾中既垃圾
又車既廢氣又餐廳工廠廢氣
行出街啲空氣屎黃色既
啲街又窄又多人, 馬路啲車又大大架

觀塘又遠
龍翔道又成日塞
食野又貴

但d女真心正

想做大陸二世祖狗呀

base on 你住邊咋係嘛？
翻個工搭車用你2個鐘，邊度都煉獄啦

行返去三湘嗰邊出可能仲快

衛生問題，d 同事唔鐘意去熟食市場食

東平洲

D商廈冇天橋連住已經好失敗, 同中環完全冇得比, D巴士站又散到成條觀塘道都係, 行人路窄人又多, 馬路又多車, 又廢氣又曬真係想死
如果牛頭角同觀塘有全天橋/隧道接駁埋創紀之城, 再加埋近海濱公園同碼頭果D商廈就成個觀塘會好好多

奧運

中環，遠，車錢貴，食個垃圾茶記都60蚊

有排落雨仲要開傘行

觀塘真係食撚屎

住紅磡返觀塘, 話比人聽好似好方便,
都係九龍區. 但d位置同交通真係世界級,
地鐵同巴士都要兜大圈, 迫餐死
公司仲要唔近地鐵站, 行都行10分鐘
夏天好天果陣行都行都濕撚哂, 落雨又係濕撚哂. 大廈又高條路又多人, 地面蒸籠咁熱
都唔知邊個柒頭規劃,
返元朗都快過同舒服過觀塘好多

康城都有間大家樂
又有學校
有工番既

真係有 住屯門返九龍灣 好在係返十點
唔係唔知佢要幾點起身

返機場既覺得舒服過返觀塘好多...

觀塘真係垃撚圾
住大西北 放工搭巴士塞龍翔道
塞完龍翔道塞汀九 塞完汀九塞博愛迴旋處
有時無辦法要搭黨鐵個陣個條路多人到好似遊行緊on99

觀塘真係第一
工商廈混雜不突止，仲要手推車送貨拆櫃咩都有
馬會附近更加係打大佬

唔一定 可以係成業街倒塞
唯一解決方法係要有交通警每日24小時企定喺到 一見到違泊車輛即抄再拖走
尤其嗰堆所謂搵食嘅大貨車

係咪你住大西北

其實而家好多時都抄 主要係堆車賤 冇錢泊停車場就唔好學人楂車
特別係所謂搵食嘅大貨車
popo唔應該再抄牌 要即拖觀塘違泊先有得搞

同埋覺得巴士太多 應該分流啲線用繞道 最起碼都多啲落隧道 唔好部部都停創紀5期/駿業街

規劃條友心諗 我60年代劃嘅野可以比你班柒頭用到20年代 我都算唔話得

住新東幾鐘意返觀塘喎可能我公司近巴士站 叫foodpanda又多選擇 返工放工都係半個鐘

九龍灣算多野食喇喎
有茶記 鐘意既可以去德福 magabox 九展 又有茶飲

由九龍灣到觀塘條觀塘道睇下 你會發現每日放工時間全條左線都係巴士等停站 唔夠人嘅車、短程車、機場車 應該繁忙時間減班

6點收工
搭鐵6:40已經到旺角啦
計埋行去月台,實際半個鐘就到旺角

不過觀塘真係好多人!
搭巴士又打晒蛇餅
落雨收工真係千其唔好搭巴士

大撚把啦，睇吓屯公老龍post就知

馬會過到整個燈位塞死哂堆人 條路本身已經窄

九龍灣渣哥 時代 光榮話無嘢食

咁你咪唔好搵觀塘囉

根本地唔地獄係睇住邊
比你番工個到條路好寬敞好舒服
但來回3粒鐘
都變地獄啦

x2

食過

大件抵食好味

原來有野食? 但唔係職員食唔食得？食左food court 成年就來崩潰

垃圾觀塘d送貨佬推住架車仔撞黎撞去
撞到人仲要好似係人地問題咁

啱
依家搵唔到工不過

你住紅磡邊頭？住火車站可以去polyu搭215x 如果係黃埔 可以搭個站去何文田出站去山谷道上巴士

計埋等車應該30-45分鐘到

喜靈洲路過

海洋公園, 迪士尼

好塞車
有車都唔想揸

觀塘一定係第一,個條開源道365日都咁多人,試過星期日番公司羅D野,一出地鐵條街仲逼過平日,真心覺得放假仲咁多人出工業區做乜野

日出康城

搭15都好快到啦

間野話就話職員only但其實街外人都可以入去食
不過帶返頭盔有大約半年冇返去數碼港，可能而家轉咗policy都未定

我都係
以前環境勁好 依家返觀塘
一開始以為食飯會平啲但其實啲工廈lunch一啲都唔平
每日收工都想死
早走同遲走都係咁上下時間返到屋企

慘得過住觀塘

下，我覺得觀塘返工好正wo

住觀塘

迪士尼

葵涌番工好撚爽WOR

其實返得觀塘 係咪主要都係物流業
物流公司通常都揀工業區做公司

觀塘已經取代旺角成為最撚多人既地方

成個觀塘都好撚臭
又多冷氣機滴水
勁多曱甴

返隔離太平洋好多年，夏天官塘道行入去返到公司肯定出晒水，呢家可能好少少，以前未起新樓果頭直頭地獄，收工官塘道等巴士中途站最痴線等第6架先上到車，仲要搭果架班次唔算密

我返工要轉2次巴士

人工島禁區
機場

所有工廠區都係垃圾
一堆垃圾中小企
人工低
地點僻
堂可以無冷氣
排廿分鐘等入

周圍無乜食肆
叫外賣俾外賣仔撚
好彩附近有食肆
排隊排到夠鐘都未入得

唔搭黨鐵仲有天星同巴士
金鐘得啖笑
仲衰撚過灣仔

觀塘真係冇得輸，上地鐵站一段開源道日撚日行維園年宵咁，揸車入成業街巧明街有入冇出，搭車排到仆街又撚迫，仲要因為塞車乜巴士都等十世，上咗車都郁唔到，不能盡錄

夜少少都冇車走 出番tko都幾個字
又多泥頭垃圾車

馬鐵嗰幾個站罷黨鐵真係食得屎。
試過去見工去程已經唔想in

但中環多支那雞

不如講最好既地點
1）太古坊

政總
萬人圍屌

自從畢左業返左一個月觀塘工業區之後，發誓以後點都唔會再係呢區返工。

又多人空氣又差路又逼又窄，夏天熱到仆街。個陣日日返到個人好壓抑

你ON9?

其實嚴格嚟講成業街唔係違泊 係貨車排停車場落貨 有啲場仲要倒後入真係痴線 跟住大車出入又唔夠位要封哂三線慢慢出
開源道就真係違泊多 巧明街就一半半
而家越嚟越多車落隧道經茶果嶺道成業街入 結果連隧道逃身門都冇埋 日日龍尾牛頭角 講緊下晝2 3點

繞道都救唔到幾多 下繁東隧龍尾滙景 將隧龍尾麗港城 偉發道龍尾麵粉廠 另一邊老隧龍尾megabox 九龍灣龍尾麵粉廠 基本上繞道都好塞車 同埋觀塘道停站已經疏過彌敦道 但個個站都係一站打爆果啲 駿業街同創紀之城合併只係將兩條隊合併 條條都215x咁長條行人路更加唔駛要

巴士線下繁連11C 11D呢啲都坐得滿我真係想知有咩線可以減班咁勁 你見到未滿可能係九龍灣起載果啲車 去到彩虹黃大仙佢哋自然會爆

度度都多啦
香港淪陷晒

你要搭車咪差囉
的返大嶼山
原來行兩步就到屋企
直頭係仙境啦

靈蛇島堅難頂

番金鐘同灣仔差少少
食野簡直天堂與地獄
連地鐵差呢一個站都貴二蚊

真！個陣日日都有種自己係機械人既感覺，做左一個月頂唔順辭左職

其實灣仔都唔係好幾多
放飯都係好撚難搵位
一放飯就見到動物大遷徙

仲要係火車頭，唔戴口罩咳，成身汗痴埋嚟

果時未有傲騰真係焗食太平洋飯堂，根本冇心機行去對面定富街果頭食，之後傲騰有間大快活叫多個選擇

有咩唔好

任何夏天冇冷氣嘅地方

蓮塘
沙頭角
龍古灘

諗起前年搭地鐵

依家愈來愈多大公司搬去工廠區

行上行落好遠呀, O個時O係space 再行前少少, 除左有供應商請食之外, 自己好炒上去食

科學園食飯點解決

除左帶飯 果邊有餐廳咩？

九龍灣三寶

中環 太古坊近太古都好

深圳灣

係遠啫，野食都算有得揀阿
屌觀塘簡直係惡夢黎，人多又逼，夏天d汗氣
以前仲會坐（企）下地鐵，人夾人，入個閘都逼成分鐘先入到。
港島金鐘一樣 放工等2班車先有機會有位坐

利兩大地獄都返過

1) 尖沙咀
tst一定no1
多食肆多商場有平有貴起碼唔會行到濕晒
商廈一定有冷氣
叫外賣，多人送，好快到
放工唔洗怕迫車
過海返大西北，新東，東九，tko大把選擇
6個黨鐵站(九龍，柯士甸，佐敦，tst，尖東，紅磡)&無數巴士線必經/總站

番觀塘都嫌三嫌四

石門好正
渣車返工
朝早入新界區好少塞車
放工出黎又係
而家多左好多野食

以前會展成日開show個陣仲慘
唔洗諗住8點可以返屋企
碼頭又僻到嘔

同意
最接近新東返工旺區唔係觀塘就九龍灣

係所以我反而最怕返九西 其實去邊度都差唔多時間 但九西真係環境唔掂 深水埗長沙灣我個人麻麻哋 鐘意返九龍灣觀塘多啲

行開源道馬會個段真係行到嬲
巧明街又成日塞撚死

係座山上面返工

機場都好大 返邊忽先
客運大樓既話不知幾撚爽
返放工一程巴士 有冷氣 有canteen 有女𥄫

金鐘可以行落灣仔食丫 灣仔多野食

未入嚟之前都係想講觀塘，真心狗也不屌，返到個人無晒尊嚴

尖沙咀都幾正
厚福街金馬倫道大把黃店

落香港仔啦
香港仔大把野食

話中環好個啲
肯定未上過山(唔近半山扶手電梯)
夏天行到想死

返完工廠區
多底學歷，廢中廢老
近排去開中環觀塘d甲級office interview
感覺即刻唔同曬

交通好唔方便，又冇啖好食
不要環境真係一流

貴+ t2 拆左
除非入禁區

住觀塘返荃灣西
屌你老母龍翔道

有名叫羅湖橋

數碼港，沒有之一

住觀塘要走入新界返工真係好反智

裕民坊嗰邊 觀塘市中心個巴士站真係臭到仆街
搵唔到任何一個巴士站臭過呢到

有冷氣已經好好

space個位上條橋就到德福都叫遠
行過2 3個街口圍繞住零炭附近又一大堆茶記
megabox又一堆餐廳
係九展遠左d姐

堆填區
冇野食 冇交通配套 無時無刻仲有陣味
大家可以唔洗再選啦

以前大西北返金鐘都想死 金鐘返工/返屋企永遠上唔到車
好彩轉左行 係自己果區返工

個Office喺荃灣

屋企樓下最好

上咗山已經唔係真正嘅中環啦....
人哋心目中嘅中環，真正嘅中環，係形容緊置地，IFC，中銀呢個三角形入面，有世界一級金融+法律企業做office嘅甲級寫字樓
其他遠d舊d嘅大廈都只係配角

九龍灣同觀塘空氣真係特別差同特別熱，每次去都搞到個人好唔舒服

荔枝窩有咩工返？

係屋企番
做全職兒子最好

我想發達

九龍灣工業區

全職係屋企炒股最好
唔洗受氣唔洗俾人猝數
9點起身食住早餐睇競價
9半開始搵錢12點食飯1點再黎4點休息順便call g減壓
跟住準備夜期
食個晚飯
去到10點就玩美股玩到4點訓

九龍灣一定無得輸 你老母德福個到死人天橋 成堆人迫撚住咁落樓梯 仲要著撚住恤衫咁行撚到去mega box個頭返工

一 返到公司好似水人咁撚樣

星期六，日去觀塘都已經覺得好辛苦

就算唔係黃都好抵屌
知道係黃真係狗衝

前面貼蘿後面貼波

有一次約朋友交收野 7點左右 之後係創紀度上車返元朗
佢老味等左2架車先有位座 之後重要塞車個半鍾先返到
我個日發誓情願失業都唔閪返觀塘工

住荃灣返觀塘 一樣惡頂

起碼搭黨鐵有位坐

或者選舉事務處

其實你哋係咪唔知 JobsDB 搵工嗰度Locations有得 tick "Central & Western", "Wanchai", "Yau Tsim Mong" Area 㗎 ?

利申:
office返過有中環花園道, 朗豪坊, 希慎廣場, 中上環(近中環中心)
頭幾份工短暫返過九龍灣炮台山觀塘之後, 決定以後寧願失業都唔會揀非核心區嘅工, 因為細個住+讀書嘅location已經深知道location係絕對可以令到一個人抑鬱

畢業出黎做野好想返名甲廈
搭車過兩條隧道都想去中環返工
覺得好有向上爬嘅工作動力
做得幾年都係只要人工ok
返工就腳，舊工廈都無所謂
利申：覺得之前好on9嘥車費搭車時間過海返工

屌 有次唔識死地鐵站行過去
遠撚到

8號貨櫃碼頭

自己食，駛撚理d同事
利申：無人同一齊食飯毒撚

賣港城咪又係垃圾
無啖好食

唔洗諗
數碼港
利申 新東撚

朋友話公司叫佢去梅窩 一個鐘一班船

睇火炭咩位
巴士總站果頭其實幾ok
後D就慘過閪

仆街 日日都塞車 塞到夠鐘
落車快行都要10-15分鐘先番到 行到身水身汗

唔係
做到凌晨一兩點經驗

科學園 狗也不屌
將軍澳工業村 冇野食 得公司屎can

將軍澳工業區

可口可樂廠同巴士廠都喺嗰邊
利申而家份工翻嗰頭

香港仔田灣
冇野食
交通唔方便

荔景山

其實另一邊合和嗰頭唔係好得去邊
雖然隔離就已經有嘢食
但係價錢普遍偏貴
寧願都係行返出去軒尼詩道嗰度食

個foodcourt廢到爆到喎

其實
返邊撚到都係地獄㗎啦屌

果條叫孟婆橋

觀塘根本overloaded
不停應地產商要求打造第二CBD (凱匯果期)乜都唔理pack鳩晒人入去先算
咪玩鳩在坐各位囉

屯公 汀九 龍翔
每一樣都係獨當一面
如果其中一樣塞
一程車最少兩個鐘

same here

賣港城樓下全部藍店喎
City super 又貴
又多蝗

其實灣仔放飯已經好多人排㗎啦
唔好過嚟灣仔啦

想問吓上環係咪叫做比較好嘅地區？
Fg無知一問

觀塘最屈機係你上到巴士訓一覺 訓醒後巴士嗰位都係無咩大變化

九龍灣食lunch 懲罰黃店同時懲罰自己
乾曬半個鐘
不過會堅持

點解觀塘咁撚多迴旋處

觀唐真係迫撚到仆街

但觀塘多野食喎

荔景山
冇野食

紅磡大把車啦
15x,11x, 215x

企喺條街排隊等入

淨係百里香都夠你食1個月啦

西貢

葵青塞埋車都係半個鐘內
屌你觀塘一塞就個幾兩個鐘先走到

咁你要試下屯門了

唔係執左啦咩

Btw最好=石門，九龍灣，中環

未

屯門公路

？搬左去邊
唔喺熟食市場咩

一直都喺熟食市場

屌佢老母4號貨櫃碼頭

火炭有咩食

個舖位唔係變左BBQ咩

有冇人覺九龍灣被underrated
D人屌極都係果條橋
但其實過左海就神仙
尤其是mega box附近食飯多選擇
收工時間又靜shopping睇戲都一流

九澳

你搵次下午試下除非行到修頓嗰度，否則一樣爆到傻（一係12點直衝過去）

中環雖然好啲，但其實選擇都唔多。
lunch 唔跨區，一係貴到飛起，一係比狗食（利源東街啲飯盒真係比狗食）

慶幸自己lunch 2個鐘可以去銅鑼灣、尖沙咀食。係重皮少少，不過起碼好食好多。

上環算係咁㗎啦，lunch價錢合理多選擇，多錢d嘅又可以去中環食貴d, 去蘭桂坊又近, 最重要係黐住中環, 就算做唔到中環人, 起碼都掹車邊做"中上環人", 自我感覺都良好D 啦....
不過過咗西港城之後嗰堆上環就會有點狗也不屌囉...
同埋放工之後唔洗指意有得shopping行街

咩BBQ
其實我對上一次去已經係幾個月前
不過好似幾日前經過熟食市場先見到佢貼左個menu喺門口
所以我估應該仲喺嗰度

三跑 島上 海上

中環返工都係過上環食算

睇到你呢句野真係幻想都唔敢幻想
之前又係落雨放工時間經過馬會個個位
屌佢老母 人又塞 車又塞
想行快兩步都要等前面d人過哂燈先行到
好啦 行到啦 前面又一個燈 成堆人企係到
又擔哂遮咁 d遮又吉黎吉去
依家諗返真係人間煉獄
次次去到馬會個位都一秒著過火屎

觀塘碼頭迴旋處啱啱撞咗車 觀塘人好運

遠唔遠呢啲唔講 人人住唔同地方

仆街聽到觀塘真係火滾 ，啲人多撚到

迫撚過金鐘旺角cls

不要再説

以前返觀塘算好彩，搭80，永遠總站上落未試過上唔到車，但收工塞車塞到訓著左坐左兩次來回，仲要試過好多次都冇人叫醒我

試過幾次放工時間創紀之城去牛頭角站搭咗半粒鐘

(個人睇法)
起碼cut咗A22 16:00-19:00唔準開車 E22 廿分鐘一架有人住東涌
11B 可以用15代
11C 可以再開疏啲
11D 大部分可以用1A代
14B 呢啲短途都唔好開
14,15 再疏啲一架
93K都唔應該開
留番啲quota俾長途車

除咗秀茂坪落嚟嘅車、入觀塘碼頭、同埋入牛頭角道嘅車 所有巴士一定要落隧道 來回都係

cut咗apm, 駿業里 (出隧道cut兩條線入燈位前個站不如前啲先停)
全部車觀塘法院後就停創紀之城/牛頭角站

分開一半車
一係停 牛下、啟泰苑
一係停 定富+九龍灣站

一站打爆更加唔應該停咁多 先有效分流排隊

大角咀，多野食，又近我，住渡船角

其實大量金融back office都係觀塘

咁更加要交通警趕車 唔好俾人雙黃線等停車場位
（見過尖沙咀美麗華私家車排隊被趕）

人工島
梅窩

住西灣河好爽wo, 搭船 10分鐘到 好正

咁機場維修區呢
每日交通時間4個鐘喎
如果返夜可能冇位坐 要企2個鐘

一定係觀塘，青衣，葵涌，元朗

將軍澳去葵涌返工
搭到大窩口要行4個字先到公司
搵到第二份就即走

成間醫院都好地獄啦

牛頭角站海旁 果堆工廠貨廠大廈

距離車站又遠

附近又無野好食 又貴

好彩番緊既係兼職短做2-3個月

長做既一定簡港島/紅線

吊南y島

走遲架車就中

返工入屯門起碼同人流相反方向

我發覺觀塘經常落雨

拍緊拖喺中環一齊收工搭天星小輪過海慳錢又浪漫

荔枝角不知幾撚爽 又多野食
交通又方便

比得起錢，金鐘係美食天堂，PP都大把選擇
比唔起錢就係美食沙漠，坐得低既得大快活，行去灣仔好食好多

真
新界牛明明冇雨
一到觀塘就落 / 一離開就落

但係audit firm 食個半鐘
行去灣仔幾多嘢食

睇下你住邊啫

火炭去邊都遠，搭車過沙田對面河都坐底半個鐘九個字

竟然咁耐都無人講新浦崗！！
勁垃圾...又唔近地鐵站周圍又殘又舊又無野食好耐之前番過唔夠一個月厭惡左衣個地方

屌你新界返觀塘真係每程車食十舊屎
塞完青山公路塞黃大仙
之後塞彩虹九龍灣
回程繼續塞

荃灣相對少就業機會嘅
住觀返荃真係on9

利申：住九龍灣返荃灣嘅on9

你肯定係新界牛
住土瓜灣嘅唔使搭巴士？A22 11B 14 15 93K都唔開

Team lunch金鐘飲茶

住荃返觀+1
我都想返荃

兩個options

返工近，來回車程40分鐘內，但做到仆街，每日OT三個鐘
Or
返工遠，來回車程要至少三個鐘，但工作舒服，日日準時放工

如果offer 既package 一樣，大家會點揀

我係女 多女對我黎講唔是優點 唔關我事

返過
不能認同更多

海富中心 大家樂
任何日子都係地盤佬飯堂
中午食飯真係一位難求

我諗第一應該係九龍灣

冇人講咪你講囉我屌你老母臭閪
你講唔撚得架？好撚委屈你架？其他人開post講撚咗先我係咪又可以屌你唔撚講先？
係咪覺得冇人講，自己就好撚有優越感，開post就係都要加多一兩句屌人先得？
乜撚嘢話題都實有第一個人講架啦，係咪個撚個開post都要屌人「ＸＸ都冇人講」？
好聲好氣唔撚得嘅，係咪以為個撚個都廿四小時mon撚住乜柒都知？
呢啲戇鳩仔，完全喺到消磨所有人嘅耐性，助長負面情緒。
屌你老母我真係唔撚知有件咁嘅事啊嘛，碌碌下post無撚啦啦畀你屌，唔撚知唔撚得架？
冇人知冇人提咁咪你提話人知囉我屌你老母，你知又唔撚講其他人唔知又可以點撚樣講啊？
接收資訊嗰個一定要畀發放資訊嗰個屌架？
係咪你細個你老竇教你寫字嗰陣一路教一路屌你老母先教到你呢啲撚樣出嚟？
屌你老母臭閪谷鳩氣

後者啦
搭3粒鐘係煎熬 但好過做3粒鐘
起碼個腦係放空先

荔枝角工業區

我住土瓜灣
見到佢話cut晒呢d笑咗出聲

不過我收工都淨係搭11x

你不斷趕佢地走佢地咪又係同你開源道偉業街敬業街轉個圈返返成業街 個圈咁細一個shock wave已經好易頂死 頂死敬業街後果係嚴重過塞觀塘道 敬業街係開源道横街嘅exit path 一頂死咗敬業街成個觀塘工業區全部車走唔到 倒灌開源道倒灌偉業街 到時真係精彩

等車位計 而家咁左右兩邊泊到密 中間留一線通嘅個capacity可能大過郁住等 同埋最緊要啲車郁到先 有時見啲咖啡佬抄牌都係抄死車多 好少趕車

住荃返觀+2

對面多左棟海濱匯叫有d野食下

返ICC食嘢好撚貴

做天面

認同！淨係由觀塘入都要成粒鐘
入面無野食，交通除左廠車就得基本上係得果兩架巴士或者行去康城。最後就係空氣又差，返得耐命都短幾年。

中環半山 做工程 每日食飯只有無牌飯車 附近都冇野買，搭車半個鐘一班小巴

298E
797X
差唔多半個鐘一班咁滯

我發現個個都話自已果區唔好做

海富黃店、遠東牙活

就算去香港仔都食到厭

有33號咪好左好多架啦

唔係架，小弟番紅磡，正

返過觀塘
不能認同更多
而家返港島東搭車耐但都無咁辛苦

敬業街大坑渠上車，半個鐘都仲未過創紀三期係經常發生

去觀塘道俾幾蚊搭5M巴士宏天有站落

我反而幾中意番觀塘 不過唔係近碼頭果邊

新東可以朝早半個鐘去觀塘應該得廣源，
啲車塞完大老山公路你先上車
定係將軍澳

3跑囉，返9點7點就要係屯門等船，收工又要個幾鍾先可以出返市區，淨係搭車搭船都用左4到5個鍾，仲未計塞車食倒汗水狗飯

我返得早返830

Kahim係邊個？

唔係cut哂 係cut冇用嘅走線
1A 行太子道西
16 行亞皆老街
11x 行土瓜灣道
101行馬頭圍道
215x 曲街開始接力

每條路用一條線行就夠 唔好重複

返工近贏好多你一唔洗ot就爽
返工遠你真係當日日無償ot

返地盤多數有得泊車

做咩咁問

各大電廠、污水處理廠、堆填區

40號真係狗都唔屌
塞完觀塘到青山公路仲落埋去塞長沙灣荔枝角
cls

外判？

report jor
不誠實使用電腦

果間唔係大家樂咩

牛頭角最新個D OFFICE
西撚到爆

發現好多苦主都係住荃灣返觀塘

其實D山卡拉工業村先大穫
交通最大問題

問題係一線通 左右停車場會有車駛出
左右有位有會有車停低泊車
如果兩邊係死物 得一線係ok
問題係兩邊都有車夾出嚟 一線通=唔郁

好多大學女女

不如調返轉邊度係天堂返工地點，肯定冇

小妹真女人

觀塘站B出口嗰邊笑撚死我
迫到沙甸魚咁
如果係返APM都幾正嘅

灣仔啲選擇多撚到食咗幾年都未過食哂

金鐘宜家有幾間外賣黃店GROUP埋一齊好左好多
你話要出去食就麻煩D

觀塘啲交通真係好閪
如果開源道，巧明街一帶返工
日日行過馬會對出果段開源道行人路都幾慘下
不過講差嘅話土瓜灣應該仲差
新界區啲工更加唔駛考慮
港島嘅話其中返柴灣小西灣都唔錯
最好一定係黃竹坑(利申：南區友)

on9 你cut走哂人地啲獨市位都話可以代 你唔係話38同42C由藍田重疊到葵涌可以cut 一條用對方代

全部落隧道你當條隧道黑洞呀 多多車都塞得落咩 呢到話兩個站合一個站果到又話前啲先停 全部堆哂係創紀之城 到時啲隊排到人型蜈蚣都搞唔掂

鰂魚涌太古唔錯 唯一西係鰂魚涌黨鐵站

搭過華富食麗絲

遲啲有98直入

機場
數碼港
科學園
觀塘（交通世界級，仲有環境）

有1300連登仔係觀塘返工

同意呀！開源道一放工就迫到爆
空氣又差
Mtr station又無冷氣
人都din

太平工業園

Agreed

工程狗返山卡啦冇人講？!

飛機維修區😩😩
荒島

咁你講下93K觀塘上 有邊個站係我唔可以搭其他車用到？
如果冇嘅話係咪部車至少唔應該經觀塘？

落隧道點都好過上面啲啲咁啦 而家係條路定哂型儘量俾啲意見搞 我都知最佳方法係起多十條隧道

兩件事冇衝突 我咁做係想減少每班車停嘅站

咁改後

由apm>創紀>定富>牛下>德福>九龍灣站>啟泰
7站 少一半至3-4個站 啲站人龍長啲咪長啲 行人自己慢慢就 我講緊嘅係車流量問題
每部巴士停站會阻車 又會增加巴士行車時間 一定越少越好

鰂魚涌返工有咩好？我就黎喺嗰邊返想知多啲

觀塘唯一好處可能係都算多黃店

但係坐車唔洗你做野wor

呢1年我學到其中一樣嘢係fc

你坐車綁你3個鐘咩都冇得做又

諗緊不如搬入南丫島，
但係如果之後轉工又電鳩自己

多野食

煉獄都有分18層嘅

堆填區

加油人工島都返過

agger
黃竹坑
數碼港
不過我果行好多公司都開起九東

海富嗰幾間真心難食

黃竹坑表示笑而不語

Ching 住邊頭

土瓜環新蒲崗

觀塘個感覺真係好熱

咁講法成條彌敦道一條巴士線行哂就得啦以後唔使再塞

有咁多空姐機師已是天堂

科學園環境好優美架wo
葵青先仆街，食工廈地盤佬飯，行入去行返出嚟都成陣油煙味

係冇野食

收工時間靜？你返九展咩

成區都office 由其one taikoo place好新
一出鐵向右直上天橋 基本上唔洗點日曬雨淋
野食多 又唔會貴到中環咁
行遠d太古又有商場行下

癲撚夠未呀死波台九冚家剷死臭閪

濕地公園，附近得地盤

多餐廳選擇(有平有貴),太古坊果堆商廈全程有室內天橋駁住唔使日曬雨淋,大部分商廈近地鐵站(除左one lsland east,兩個站中間),交通算方便(繁忙時間有307p往返大埔,678往返北區,968X往返元朗)

無人講將軍澳工業邨？

我代全土瓜灣九龍城紅磡人屌你老母啦

唔好睇住個 google map 就以為自己識野啦

全世界得新界牛要搭車，市區人全部行翻屋企咪得囉

屋企樓下

九龍灣，觀塘，科學園，新蒲崗

潮文？

金鐘海富M記

我走左幾年，亂9晒

認同樓主，大西北返官塘真心想死

日日都行去灣仔食

葵青工業區

咁都好啲 我去個時咩都無 自成一角咁
不過個個位好在 星期五放工行下海濱睇日落

嚟緊準備去科學園返工，想問下有咩伏位

北上返工

痴線架，你知唔知觀塘有六十幾萬人住，要cut咁多車黎就你班新界撚，冇野下話你

新蒲崗食lunch 好放便喔

科學園好撚on9

過左上環重正呀，靜靜重舒服呀

最慘係繁時觀塘由內塞到外
觀塘工廈林立 又有大量office
比純商業區既中環灣仔銅鑼灣一帶更加惡劣
大量貨van 上落貨 再加返工車潮
工作日既觀塘唔塞係奇蹟

鐵方面 中環有巴士 更加有東涌線同荃灣線 分散人流
反觀觀塘 得一個站同巴士 分散人流 好輸蝕

最後對新西黎講 真係好撚遠
巴士例塞龍翔道黃大仙位 再塞觀塘市內
搭鐵要瘋狂轉車 轉三線 似要中間站轉無位坐
觀塘最地獄返工當之無愧

93K觀塘道係用嚟落車 同埋幫98A 冇咗93K 一樣要加返車落98A 最後個車流差唔得遠
同埋返土瓜灣替代咪就係疏車嘅14 同半架15 本來人地有2架疏半架密 而家你cut完93K又話要減14 15即係得返一架好疏同半架疏 咁叫代替呀

長啲咪長啲 過燈位第一個站位開始一路去到牛頭角站 400米唔夠 一條線平均100人 1米排2個人即係50米長 果到有超過30條線 條行人路係舊工廠區standard嘅闊度 你自己計掂佢

Agger
由細到大都住九龍灣，慣咗黨鐵冇冷氣，出咗地鐵站仲要行到身水身汗先返到屋企覺得返觀塘算好架啦

數碼港無撚敵

觀塘區內都未必做到巴士10分鐘內到觀塘

數碼港有車其實好方便

諗多咗 收早都要每廿分鐘先有車出去
一個唔小心OT 到無公司shuttle ，過咗peak hour 啲車疏到好似搭機場巴咁

觀塘喇屌 食廢氣都食到你傻，日日巴士尾穿插

火炭 行好耐先返到
配套又差 個街市廢 得間惠康/759

荔枝角好撚正好冇
去邊度都近 又多嘢食

唔係好明咩係半架15

講番等車嗰到
塞人點都好過塞車
俾番啲車流量出嚟 快啲清等車客 先係治本

同埋93K咪定位錯哂
咩叫幫輕啲到 幫輕嗰到
如果係咁唔好見開條300個站嘅線行哂全港
既然佢係做緊98A咁咪開98A
唔係做旺角生意開到去旺角東做乜
「方便寶達居民接駁東鐵」? K車吖嘛

市區計 觀塘又係垃圾
人多車多又特撚別熱
又成日塞車全世界放工時間一齊迫
係多野食好啲

成個香港都係

16號冇塞車真係5分鐘落到觀塘黨鐵站

你咁講嘅話就知道你唔知11C 14 15 同1A有幾多人
cut 93K同cut apm, 駿業里
一係停 牛下、啟泰苑
一係停 定富+九龍灣站
呢幾個我都同意嘅
不過11C 14 15 同1A你一搞真係同成個觀塘山過唔去

其實而家堆大公司
係咪搬哂去九龍灣/觀塘/太古坊果邊 ？

屌而家大撚把人係海濱跑步，個撚個當跑步就有神功護體咁，行開d啦屌

荔枝角算係最好
除左舊左d
多閪公司外
個位置算數一數二
而且又多野食

返過數碼港 真係頂唔順
又貴又無野食 仲要來回三個鐘 畀架shuttle限死晒啲時候

太安樓

熟食街市

翻新界開幾廿條屯元天沙田大圍開到 ABCDEFG 都得，市區線就俾你講到冇人搭要 group 埋一齊咁

住市區得罪你咩

你上面話嗰啲除左 1A全部都已經俾人 cut 到 20分鐘以上一班㗎啦，阻到幾多條路呀，明明觀塘道最阻街係啲屯門線 62x 25xx ,又唔見你話 group 埋一條 258D 代埋 259D 啦咁 on99

根本就係
1A宜家可以拖車都兩架都打爆返觀塘
14 15呢啲更加唔使講

我的確冇搭開唔知幾多人 但係我知繁忙時間 當九龍灣站8成巴士車頭打咗個「客滿」燈 呢幾部都未著「客滿」

我同意呢幾部有一定嘅客源 所以假日、平日繁忙時間外要開 但繁忙時間未用到100%係真

以觀塘咁塞車嘅地方 某程度上巴士公司最好係做到部部客滿

以過海巴為例
紅隧車 堅拿道東站 下繁一定客滿
東隧車 港運城站 下繁都一定滿
呢兩條隧道都會塞車 減車以致每部都客滿其實對條路係好

所以我上面想講嘅係有人用嘅車 但只係用60%/岩岩開始要企 都應該開少啲
觀塘道巴士真係太誇張 當部部都有用 相對冇咁滿嘅車就點都要少啲

咁熱都唔會堂食，
買外賣既話去金來仲好

葵涌工業區
on9狗鐵要轉車

好多裝修佬同地盤佬去離島返工

番觀塘係 冇話番觀塘減

我意思係觀塘就西行減

可能我寫得唔清楚所以引咗戰sorry

搭車上置富落香港仔
等啲垃圾小巴巴士都15分鐘

西行嘅話就的確可以再商榷
不過如果咁嘅話即係你想空車過九龍西載客？
九巴一定唔會放過有得賺錢嘅機會

下下打爆嘅話你搭車都唔舒服啦

咁因為佢地係流水線...去到九龍灣已經有人要落車㗎啦
去到九龍灣啲新界撚先算係啱啱起飛出發上公路，但係市區線黎講九龍灣已經係中途站黎㗎啦，住九龍灣都可以搭巴士返屋企㗎

冇飯食

鰂魚涌東港中心，對住殯儀館，日日破地獄

天價個d唔講

Gaga - 貴，細
原味- 正常
煎炸野個間 - 好貴
日式便當 - 細

麗香園-最平既外賣A餐多數伏

皇后山

啲車去到觀塘會自動消失 ? 定係 A22 城巴會改行九巴 259D ? 定係塞曬係總站？

一來一回都2個鐘

1A個定位就係流水線
所以點會judge佢呢啲嘢啫

你用盞燈嚟衡量就錯哂啦
長途線會著燈因為可以大條道理直接飛站
但短途線好多流水 個個站都有上有落 著嚟都嘥氣 唔著客滿燈唔代表架車唔多人搭

咁起碼都有野食，但數碼港真係食得屎

我唔係講緊 1A, 係講緊係話要 cut 嗰啲

新屋嶺

金鐘國

首先要油站落橋冇塞車

落佐敦食 不過夏天熱啲
仲可以去奧運食foodcourt

佢一路都係諗觀塘九龍灣上車有咩重疊 冇諗到係落車站

試過返兩個星期
早到都塞到變遲到

我覺得上環好睇你返邊幢
舊式單幢殘殘舊舊
中遠，新紀元好撚多支那人同金融佬
不過食lunch係多選擇

山上面果D係沙田站駁程綠VAN喇,呢D天氣熱死人

下繁西行都要企人架1A 係唔駛貼玻璃咁解 都唔少 而且去到九龍城換一半客 去到旺角又換多一半 九巴話仲好賺過係屯公塞兩個鐘仲要比張月票你

14 15 16 17呢啲老牌流水雖然冇1A咁誇張但一程都唔止淨係做點對點

1A根本好好賺
位位7.2/6.9/5.8/5.1視乎邊度上車
之後撘一陣又落車
梗係好賺

根本早午晚都塞

柴灣邊面先？
柴灣工廠村定柴灣工業城先？
前者近地鐵，後者雖然冇地鐵但有小巴、巴士。
但係你講緊係康民個邊就真係，條長命斜真係驚驚地。

機場
最平得啓翔狗飯，冇淡好食

E22 放工時間返機場方向已經20 分鐘一班

數碼港
科學園
同所有工業區

7.2碼頭去廟街 體驗香港特色雙層巴士

班OL up左成日d汗味

每次經過觀塘
見到小巴條隊都

火炭
無啖好食

九龍灣站真係熱到仆街

莎莎個邊已經變成benz廠。
碼頭個邊只要唔係打風落雨，平日最多都係曬。

試過跟同事 由寶業大廈中間嗰條窄巷行去成業大廈條街 係就係快d
但超惡劣 成地勁多水...
又冷氣機滴水又污糟
勁多人係度食煙
食開煙既人都係唔怕環境惡劣

數碼港當之無愧

收工仲要排晒隊係港貿入apm

cls
搭van 5-10分鐘

唔洗咁激動

八鄉

呢d 又係鬥慘時間
個個講自己返個度點慘
我未返過觀塘，但我認同樓主
真係想像得到

又多廢老腥港人老雞
污煙障氣

灣仔真係多嘢食

其實lck個地鐵站好撚熱

金鐘都叫地獄

最高紀錄

塞咗兩個鐘

數碼港邊有得輸...

嗰條橋真係宇宙級

就嚟叫奈何橋㗎啦

太古坊同呢個post d地方比？
你都係出返去啦

仆街 d坑渠又去唔到水
行行下d巴士經過 淺起d水半個人咁高又污糟

你確定九龍灣？

靚果堆外資女女咪又係留係中環

荔枝角先正

屯門最撚曬，應該衰撚過官塘。

俗語都有話：
隔離嘅飯永遠都係會香啲

其實觀塘不嬲都多人返

一定係火炭 交通勁唔方便

數碼港

無野好食，又貴，放工等果兩架仆街綠Van出銅鑼灣或者鰂魚涌，最少等半個鐘，勁多人等又20分鐘先一班

其實返邊度都係地獄㗎啦

觀塘返過三日
收工時間塞到飛起 頂唔順辭咗職

冇啖好食

晏就有架69A小巴
一期二期返工可以去搭
大概12點半會有車
食快少少可能趕到兩點前返到
三期四期就繼續食food court la

一定係觀塘 雖然唔係個到返工 但去親都又迫又焗 好難頂

以前每日返工都覺得自己好撚可憐

仲有呀，觀塘道轉入巧明街個位，唔撚知點解男女老幼揸車都一撚定要高速掟彎，個人行撚左3份1都唔撚會讓

環境係好啲既的確
不過野食就一定唔夠觀塘多
交通就繁時先有車
收工都係塞大老山同沙田樽頸位
睇你住邊啦

想知觀塘返工, 住黃大仙
返九半放六半
依個時間會唔會大塞?

自欺欺人
中環啲港女都靚過觀塘啦

咩公司得一個鐘食飯
中學生咩

赤柱但住北區

唔知點解入親觀塘同九龍灣個人都好唔聚財

有次收工去觀塘諗住搭巴士
點知塞到pk
最後頂唔順行路快過佢

15去到馬頭圍會落咗下路 14 93K就行上路

同一個站太多人上會塞到拖卡 尾車上到嚟又冇乜客要上就好快走 咁樣10分一班就會變成20分兩班 未必有你想像中快啲清到客咁理想 一個可以一站打爆嘅站要冇人龍除非你玩到紅隧咁紅van玩法客滿即開 而觀塘線冇一條線有咁嘅資源班次 如果唔係你都好難靠架車行快幾分鐘就清到唔塞人

同埋塞人嘅問題 你一年前都識得係sogo灣仔打尖 避開維園去sogo呢段路啦 點解你覺得日日咁塞會接受到 唔講遊行 日日條街都四線冧檔果日咁你頂唔頂得順

93K係一個歷史嘅問題 所有人都想執咗佢換啲有用嘅野 但你必須明白公共交通一定係呢度一批果度一批客加加埋埋 93K唔去旺角都要去九龍灣 咁去九龍灣就順便去埋觀塘 去埋觀塘就會做埋98A果份 如果你覺得一條線淨係做點對點嘅 你可以睇下W1係點 流水線就係咁 啲客分幾段 合理時間內行得哂中途越多上落越好 1A都唔係做秀茂坪去尖碼 咁係咪又要縮短？

折墮到食大快活

公務員都食粒半鐘啦

熱得過紅磡站

要行去德福好遠
放工時間黨鐵連續幾班上唔到
觀塘出發嘅巴士到九龍灣已經冇位坐，然後要企喺度塞龍翔道

吊高黎賣

觀塘真係無論幾點出門口
邊區出發都要有塞車既心理準備

一個鐘同個半鐘都差好遠喇
個半鐘借啲意都食到兩個鐘啦

柴灣工業城，近碼頭
sasa已經搬走好耐，個度變咗benz廠。

恕我見識少聽都未聽過

黃竹坑都多嘢食喎 街市焗咪行前少少去食bit同新埋 再唔係就食糧心

聽聞係葵涌，實際唔知。

巧明街ok多左個燈位之後塞到仆街

一定係KT.

多工廠舊廈，遠離mtr, 巴士站

最閪係觀塘道等巴士既位，食塵又熱

又多地盤藍屍一身汗迫埋來

日日8點準時東涌
屌沖涼先 聽日又要準時

觀塘一定係第一，
返工放工都係塞車塞到仆街
有時見放工時間入觀塘啲車都可以由開源道迴旋處塞到去彩虹😂

睇呢d post都有得笑

元朗返觀塘嘅我

以前見過工，真係行到濕晒⋯⋯不過我喺一條直路，住啟晴

搭巴士塞車問題嚴重 同樣美心都貴過其他區仲要排長龍 得連鎖快餐店 唔係就隨便搵間越南野都破百手機訊號長期收得差 搭鐵就仲仆街收工往荃灣方向排到去對面月台

德福大廈

仲要有條肺炎村

你有得屌嘅話先係啫⋯⋯

我search 過，唔送喎

每日都好似羅湖過關揮手區
而家仲越起越多office building, 越黎越多人
黨鐵月台又熱到仆街 (我罷左好耐), 仲要係觀塘過黎上滿晒人, 完全逼唔上
德福等shuttle bus 果度焗桑拿咁, 企係度都滴汗
行過去又日曬雨淋

畀泥頭彈到、慘爆軚是日常

交通方便仲有大把野食

其實九龍灣都係地獄
不過觀塘真係狗也不屌

大大個工業區係度

起碼有姨媽傢俬可以食完嘢行吓

方圓十里都冇啖好食
最近要去到石門/一城

旺角，成日食TG

one island south 啦

最緊要有位泊車

咁多人對空姐充滿幻想
其實好多都唔靚又無波
ig堆p圖相當真

我首選機場 係一程巴士返到工
但要24 shift
返工時間斷六親 每日返工放工訓教
我返左一個月攰撚到J都打少左

好處係喺禁區啲凳點訓都得又有得叉電又有電視睇

P皮無法正皮

屌 一條開源道 由開工塞車塞到收工 觀塘道，開源道，偉業街是但一個位有交通意外就買起成個觀塘

觀塘
試過晏就去開源道見工
下午三四點都可以成街都係人
之前返過新蒲崗，架車一兜上蒲崗村道望住下面龍翔道開始塞車真係唔敢諗住大西北返觀塘要用幾耐時間

觀塘地盤佬

考慮緊係飛鵝山紮營

青衣南工業區
agent公司搵笨柒去個邊返左3日pt
僻到連熊貓袋鼠都唔送
迫住落去唯一一間工廠飯堂到食
難食之餘
仲要排大隊
賣3，40蚊碟
心諗要幾低賤先要去個啲地方返工

隔條河既荃灣西工廠區(有線個邊)簡直天堂
10分鐘過荃廣/紗廠/愉景大把野食
入面都一大堆工廈頹飯同柴灣角大排檔
外賣仔又肯黎又送得快

如果返而啲地方可以考慮搬過去
之前條村有人本身住市區
跟住轉工去左新田果邊返就搬入村住放租出面層樓
間屋先租六千車位六舊水

唔喇
人工唔夠洗
不過隔離公司有人咁做

聽同事講佢以前做機場接客上limo返酒店
返大早會係機場度過夜訓
又多津貼同tips
又唔算多野做
肯慳下洗錢人工仲高過市區班經理

油塘工業區要走大斜坡先上得返車站

唔係住商業區附近你仲揀觀塘工
咁你自作自受

九龍灣好好多,工廠區D路無觀塘區咁多人,好多商廈,megabox,九展都有穿梭巴來往德福

無啖好食，空氣又差

青衣南係咪豐X物流中心？

機場幾萬人放工

牛頭角都係

係香港返正已經係地獄，此post已完

小西灣先係地獄，地點遠，又無野食

而家咪已經加闊左行人路
但變相馬路行車線減少左
加重塞車

腥講01 應該會好快抄呢個post
網民熱話

落雨千祈唔好返觀塘
塞到夜晚9點10點都未塞完

羅湖

沙田政府合署
無冷氣

11C 已經1x分鐘一班
想全部線學74A 60分鐘一班？

諗起以前報名做考評局監考
派左入去大埔要駁巴士入既地方
晨咁早入去仲要得半晝做無肉食
我推左，佢都打翻俾我求我做
咁我都係再推佢

最後果日打風兼落大雨
但個試無取消到
心諗好彩堅持唔做即

觀塘好多OL

收工時間要睇龍翔道塞定繞道塞
塞邊樣都係玩死偉業街常悅道宏照道
跟手整個工業區都玩完

之前份工喺要係銅鑼灣再搭的士上去
我做戶外工，仆你個街
凍又凍幾度 熱又熱幾度
做撚到想死

渣甸山？

無錯

葵青對比火炭好好多
係火炭，大埔，上水，元朗工業區人生好似冇希望咁

觀塘條條後巷都好多人行
全部都瀑布咁
好嘔心

揾得多既話都唔算咩既
渣甸山算多路落返黎唔太塞了

夜晚6點半
你唔好彩出咗去做嘢要返公司
而要逆流而行嘅
有定準備係要撞開啲人先有路行

荃灣西工廠區真係美食天堂
5B private corner 正撚到仆街
工廠入面都唔少高檔嘢
有大排檔又有麗城快餐 再加埋你嗰個三個商場 選擇多到

買外賣去公園食

仲要冇啖好食

開荒牛係咪要焗食個啲集運狗糧?

有難食嘅飯堂

支那上班

果時日日去中信買大家樂外賣

正常係食地盤狗飯

試過屯公開始塞，塞到觀塘道
坐咗兩個半鐘

食過一星期好難食得個大字
跟住帶飯人生即刻充滿希望

大西北撚表示出親去觀塘都要預3個鐘
次次都會塞
塞完大欖塞龍翔
舊年10月8日7點出門
10點都未到創紀之城
出門前飲左杯咖啡
屌當日個膀胱爆咁濟

機場返工好舒服喎
屋企樓下有機巴 返工放工都搭機巴 半粒鐘多啲就到步
張櫈坐得舒服 又有海景 心情都好啲
見住啲飛機升升降降搞到自己都好想去旅行
缺點就係有啲大 出入都要過關 去遠啲食飯要瘋狂兜路會好chur

近近地去愉翠苑食M記算

你係咪住青衣

餐餐紅拱門咩

你死啦 連衛兵入黎批鬥你食紅拱門加影你大頭相

問能過二號貨櫃碼頭未

試下返地盤樓面扎鐵釘板嗰堆，個個師傅開工個幾鐘已到經出晒油，何止出汗？

住將軍澳表示想返觀塘
呢家份工過海仲要轉多程小巴

有尿味

隔離美沙酮黨鐵站條樓梯一落黎已經聞到 臭撚到仆街

一定係火炭， 返工放工 日曬雨淋， 完全冇遮掩， 3號波， 落大雨 ， 變硬落湯雞

揸車先最地獄喎

好老實睇你住邊

你不如話住貝沙灣返數碼港好方便

得間pepperlunch食得下

其實觀塘都叫有機有位坐
一轉到上四美街就唔會有位坐
人貼人咁企到去大欖

熱飲變凍凍飲變熱，個飯凍撚哂汁就變哂水 最穩陣係食燒味起碼都叫做似返個飯

你返咩工

大佬你比d中肯d評論得唔得
遠唔遠個個唔同

觀塘d後巷好有工業特式

多鬼仔

人哋返工揸車泊好車返上office準備做嘢
你仲要揸多十幾km入數碼港
你無限金錢有司機都講唔上方便

上水工業區
成個區無嘢食, 又唔近上水站

咁有幾多人喺果頭返工?

一定唔會多過以上講過果幾個熱點

鰂魚涌方便又多野食

住大西北
返過九龍城 九龍灣 觀塘
返過金鐘 太古城 機場

最撚柒閪一定係觀塘 人多車多又侷 路面情況差到不得了 唔係住個頭 一定無人返

將軍澳（成個區包埋工業區）
要入去一係萬年塞車嘅將隧
一係行繞道上寶琳北入，但好迂迴曲折
一係黨鐵，但要逼條死人綠線
除左住港島東，邊個區入去都麻撚煩

Lm

冇咗T2食野麻煩咗

我個人鍾意身處喺最繁榮最繁榮嘅核心嘅中心

原來真係我見咁長條龍但仲有人打尖心諗點解無人屌

馬鞍山線

一定東涌我仲要住將軍澳屌佢老母

CLP?

大西北去觀塘見工
搭75分鐘見半個鐘
再搭75分鐘返屋企

入屯門番工可以望住出屯公個堆人塞到閪咁
btw屯門太大番邊個位都有好大分別既

交通同食野
食野個到無啖好食，藍店就有一堆，搭車出去食又遠又貴
交通方面呢，如果唔係朝9晚6就依賴小巴/出大學黨鐵站
返96就有sp車同小量巴士嘅，不過太多人返工逼死，例如係大老山等車可以等三五七架272s都係飛哂站

石門又方便又多嘢食

欣澳樹林呀屌你老未

中電龍鼓灘的話有公司巴士接送，一定準時返工收工

行寶琳一定係有車之人
大熱天時搭車出入同食屎一樣

加埋屯公 龍翔道 交通意外

有，好多人講
建議你追post先

中間仲有青山公路
dllm

元工大極有限，以加又有閪鐵站響正果度
觀塘叫你黨鐵站行去碼頭都夠你死

有冇試過行人路塞車
觀塘就係咁

元朗工業村 (橫洲) 得一架K68巴士在朗屏西鐵轉車入去
無野食 只能夠叫外賣/帶飯
行返出西鐵站要30分鐘
放工時間條路係大拖頭駛過超大沙塵

所有叫工業區嘅物體都係垃圾
浪費人生
望見都反胃
除非大公司豪裝都好啲（例如利豐）
中小企唔捨得装修垃圾中嘅垃圾
落街已經迫人多車多又舊又污糟
反到間垃圾公司狗也不吊
仆街孤寒老細死全家
門面都唔捨得整靚抵你一世做小企
利申Fg反左幾年19垃圾工業區小企馬上轉行
脫離地獄 人生美好

返工就返工啦
反你老母咩

番市區仲嫌3嫌4
大西北我都番過

假期前夕，觀塘又塞車了

日日都窒

金記仲喺唔喺度？

秀茂坪表示落觀塘返工一個鐘，dklm說好的同區就業呢

搬去凱滙

錢呢

就算行順利邨出道太子道/老龍都一樣塞

觀塘法院， 迴旋處都炒車大家準備9點先返到屋企

唔好食又冇冷氣
勁多地盤佬

搭小巴要咁耐咩？

同埋一樣嘢，返開源道搭13x對加快返工時間毫無幫助(cry)牛頭角行返去有好到咩

銅鑼灣

觀塘收工 返安達OK～

返個中環嘅話，觀塘嗰啲唔可以叫做女

咁痴線，返開太古/朗豪坊走去返工廈...
人工加咗十倍？？

元朗工業區

極on9 既地方

一係shuttle/ k 車

一遲到就搭的士
成個工業區無餐廳
過左7 點好似死城咁

堅似座監

最好係比屯元天既人返工

有㗎
大家樂 萬寧
惠康
住宅同埋住宅會所
->管理處 會所仔 保安
地盤

做過一排不過住附近
自己帶飯
之前有啲同事住
何文田 屯門 粉嶺 大埔 沙田 cls

去過 特別b出口嗰度地獄
之前喺度返咗一個月工quit咗
人工又低 不了

班ibanker係冇手食飯
仲要日日朝9晚11

金鐘狗日日帶飯

行都唔洗一個鐘，行路啦

法國醫院附近返工，沙田去唔駛半個鐘車，九龍城多野食

成個商場d野唔係貴就藍
行出商場頂盡行到彌敦道
但中間d街又係唔多野食

次次d人聽到尖沙咀返工就話多野食
返尖東就係囉
過唔到彌敦道以東得名牌金鋪食

就算有機場八達通 同staff card ，食飯錢同車錢依然好金

葵涌嘅話，除非你本身就住大西北，否則的確好難搭車

火炭嘅話......施主，罷鐵是恆久的忍耐啊

根本東九龍就唔應該做CBD2

其實58小巴唔算差

其實大把車你搭

694轉14點睇？

岩呀，但已經做緊CBD
九龍灣好多新建的甲級寫字樓，咩建行中心、億京中心好靚
不過無野好食

之前番過荔枝角，好方便
好野食又多, 價錢有貴有平任君選擇

以前返過一排沙田市中心，反而出乎意料地食晏無乜選擇

土瓜灣究竟有幾難去啊？！

青衣,將軍澳

你佳安達邨下話，寶達行落南邨冼鬼10分鐘

CBD2 根本要做係大西北，剷撚起班鄉黑地

亞士厘道個邊好d
有黃店
但如果食飯得一個鐘都收得皮⋯

觀塘嘅特色：塞 車

沙田馬場
每日行果條狗屎路(真係有屎)

跑馬地

得一個鐘
漢口道果2間黃店多人到一個點
其餘街都係藍店

有時會食吓烏蠅館同別天神
例牌多人

追左成個post發現都冇人講過旺角
利申唔係旺角返工，不過覺得旺角真係好方便
你話唯一缺點真係人太多同太雜

葵芳葵興一帶
好多低質人仕返工

睇咗上邊部份post
似乎觀塘區一帶最地獄

你係工種問題多啲

銅鑼灣
多野食 豐儉由人 選擇多
交通方便
有商場可以行下街

迪迪尼

利園的確唔錯
附近有平有貴

推 7.1 維園見 光復香港 時代革命

科學園都無啖好食？
你究竟有無喺嗰度返過工，定係人哋講乜你又跟住講乜

上環，交通最方便

之前返工返宏天佢喺紅磡火車站有shuttle直到,上車計10分鐘到宏天，都ok，唔知而家仲有冇。但係收工都仆街，成15分鐘先返到九龍灣地鐵站

一星期 除左放假日子 無邊日係唔塞

人生終極目標係搵份落樓10分鐘內行到返公司嘅工

元朗翻田灣

有部腳車再有埋泊位其實邊度都無所謂?

只要返工 哪裡都是地獄

點解唔搭地鐵？

放工金鐘荃灣線搭倒頭車去中環再過海是常識吧

觀塘是垃圾地區 規劃極差

呢個真係
食嘢得個熟食市場
又冇冷氣又逼
想搵張櫈挨下都冇
師兄有冇食嘢地方介紹番?
有冷氣就得 唔想搭車出去
謝

自己帶飯最好，已經冇返黃竹坑，頂唔順咁遠

禁區有飯堂，禁區證去客運大樓有員工價。 不過都係睇你工作位置，搭車食飯預左

人生終極目標係搵份落樓10分鐘內行到返公司嘅唔駛返工

日日帶飯
好係好在叫有shuttle

係囉
科學園都叫無啖好食

住tko翻工業區係唔錯，近又少塞車

觀塘。烏煙瘴氣，廢老又多。返工放工迫到仆街，空氣仲好似特別污濁

筲箕灣與小西灣

係我心中係香港呢啲垃圾地方窮
你已經身在地獄
就好似中國印度咁

將軍澳工業邨

排隊都未到葵芳啦

大埔返觀塘就算有車都辛鳩苦

返觀塘根本唔應該揸車

火炭真係世界級垃圾 又遠又熱 附近仲要冇嘢好食

石莉

金鐘啲餐廳唔係俾普通人食

三跑
睇公司上船地點
有東涌, 有機場, 三聖, 有荃灣
環海 成個沙漠咁 平時食開沙
岩岩填好既地方連車都未必行到

石籬？

係

貨櫃碼頭無人講

你人生目標好遠大
樓下便利店幫到你

除非住香港仔鴨利洲
黃竹坑狗也不屌

點解

多嘢食 但嗰頭應該每日lunchtime都好多人

真乜都冇

大圍沙田都ok
巴士直去葵涌

柳記

預左自己帶飯算

飯堂兩餸飯
以前成日食

住埋入機場酒店仲近啊
普通市區入快極都要1 hr啦

石籬石蔭果面工廠區
機場（未返過不過諗下都想死）

可能我自己住得算近
我覺得觀塘唔錯喎
仲多嘢食揀

反而返中環就真係食屎
FG第一份工人工低仲焗食啲又貴又難食嘅嘢

反而隔離上環我覺得就係我返過嘅地區入面最好

日日食應該食到痾唔出屎

金記呢？

大埔工業村
將軍澳工業村

最閪一定係官塘(有幾閪樓上已經講哂 住九東都覺得閪到震)(
次閪係橫龍街/柴灣角街(兩邊都塞車塞到仆街 離眾安街南豐超遠 交通配套差 西鐵只for大西北only)
三閪係火炭(奪命大斜路)
其他閪有貨櫃碼頭 機場 西貢

反而最舒服嘅
油尖旺 屯門工業區(除咗內河碼頭果邊)
長沙灣茘枝角

壽臣山道熟食市場好多泰菜食

官塘真係閪中之霸

近海果邊 太空人果度。貝沙灣3期直行

食野要渣車

六點收工 坐107p 七點先到九龍

太古坊吖，屌你

行兩步落咗灣仔大把嘢食喎

好多人貪威死都要返中環

科學園 沒有之一

煮九大鬼？

Ching嗰兩步都幾大步

郵輪碼頭、機場、青衣南嗰堆工廠

機場貨運區
剩係得canteen 食 又剩係可以搭e車

隔離多野食
交通方便
係人多姐

觀塘 葵涌 夏天好熱

未行到過去已經中暑

試過要去C出口，行錯去A出口，响地鐵入面行到一半要行返轉頭又好遠，直情响A出口出，再行返去模範邨，遠到hi hi

新界入機場車錢平過過海

哇屌，半個地鐵站黎

將軍澳工業村做part time冇廠車搭
環保大道一撞車就玩撚完

太古坊咁撚正都叫屌

係，行到中間半天吊，返轉頭仲越嚟越多人，不如A出口出再返轉頭

不能認同更多
交通食野都係西

qb有722兩個站，十分到灣仔，其實方便過去太古北角

中共 01 又抄post

頭先我都見到

大西北表示返太古仲舒服過觀塘
好想返去太古

灣仔
比中環金鐘次幾級
食飯就一樣貴
去銅鑼灣又唔方便

甲級商廈個d 就咪嘈啦
望下工廠區個環境先

貨櫃碼頭

天水圍去柴灣

一個站姐
但如果搭巴士就塞到仆街

太古有巴士直去

我就行路去兩邊
巴士放工時間唔使諗

電車都OK
不過都難上車

行啦.. 銅鑼灣都係15mins

灣仔都貴
金鐘啲人會行去灣仔食

性價比低
中環一樣有平野食 但又好金鐘差d就真

官塘真係第一垃圾

數碼港就扎營把啦

連登仔多office 太監

正常

995

997

998

999

1000